# Игра "top-down base defense"
Игра top-down defense (вид сверху, 2D), цель которой - держать оборону от наплывающих волн врагов.
**Жанр:** "top-down base defense"
**Платформы:** Desktop (Web HTML 5) / Mobile
# Цель игры
Цель игры - сохранить базу нетронутой врагами. 
Враги идут сверху вниз, надвигаются группами, в разном составе - тяжелые юниты, сильные юниты (по атаке), легкие и быстрые юниты.
![Concept Art (Поле боя)](img/draft.JPG)
# Структура игры
- Игра состоит из серии уровней (возможно с разным окружением, в виде пряпятствий или рельефа), с нарастанием сложности и с увеличением прогресса
- Каждый уровень длится фиксированное время, с ростом сложности, время удлинняется.
- Уровень состоит из череды волн врагов, которые нужно отбить и не дать повредить базу
- В вашем распоряжении: команда из 3 защитников, управляемых AI:
    - пулеметчик (быстрые цели, средние цели)
    - снайпер (тяжелые цели, особые цели, критические выстрелы)
    - гранатометчик (тяжелые цели, толпы сконцентрированных целей, медленная скорость стрельбы, нужно часто перезаряжать)
- Мы управляем одним персонажем - мальчик на побегушках, который метается между базой (там находится склад с боеприпасами, медикаменты, колодец с водой) и тремя защитниками.
- Возможные действия мальчика, которым мы управляем: 
    - передвижение в указанную область, 
    - бег, ходьба, 
    - снабжение боеприпасами защитников, 
    - охлаждение пулемета, 
    - лечение одного из стрелков, 
    - забор боеприпасов на базе
# Элементы прогресса
Игра продвигает нас по уровням, награждает очками (трофеи от убитых волн врагов), на которые между уровнями улучшается команда стрелков, база или мальчик.
Рост сложности: увеличивается размер волн, сила и жизни врагов, число волн, длительность уровней
# Сеттинг, стилистика
Передовая, военный милитари стиль, немного смешанный с пост-апокалипсисом. Противники - мутанты, механизированные мутанты, футуристическая техника в пост-апокалипсис стиле. Ближайший аналог - Fallout, возможен слегка карикатурный и мультяшный стиль.
# Составные элементы
- 2D сцена уровня, вид сверху. Возможны тайлы с препятствиями
- Управляемый Персонаж-мальчик
    - управление
    - движение по тыку к точке
    - возможные действия (state-машина действий)
- "Движок" правил (state-машина уровня)
- AI противников
- AI стрелков-защитников (простенькие state-машины с поведением)
    - пулеметчик
    - гранатометчик
    - снайпер
- Менеджер уровней
- Менеджер экранов
- Экраны
    - главное меню
    - уровни (?)
    - экран апгрейдов
    - экран уровня
    - экран "брифинга" (перед переходом к следующему уровню)
- Менеджер сложностей
    - правила роста сложности
    - конфиги для правил
- Ассеты, ассеты, много ассетов!!!
    - Tile-source
    - спрайты персонажей
    - спрайты статичных объектов, вещей
    - текстуры (?)
    - задники, экраны загрузки
    - иконки улучшаемых элементов, иконки предметов, иконки умений
    - GUI элементы
        - кнопки
        - диалоговые окна
        - поля ввода
        - текстовые лейблы, прочее
    - звуки игровые
    - музыка (2-3-4 трека)
    - шрифты
- уровни!
    - схемы уровней (Tile maps)
# Фазы разработки
1. Разработка прототипа механики уровня
    - стрелки-болванки с плейсхолдерной анимацией. Пока просто интерактивные объекты, размещаемые в игровом поле.
    - управляемый мальчик-болванка с плейсхолдерной анимацией, схематичными эффектами
    - управление мальчиком. Движение в нужную точку, ускоренное движение в нужную точку
    - state-машина мальчика. Возможные действия. Механика работы каждого действия
    - state-машина для каждого вида стрелка. 
    - 3 вида врага (разная скорость и жизни, атака). AI врага. Движение к базе.
    - state-машина врага. Состояние: hp, атака (?), скорость передвижения
    - алгоритм ("движок") генерации волн, групп врагов то есть
    - AI стрелков. Предпочтения по видам врагов.
2. Улучшение и балансировка прототипа
3. **Плейтестинг 1**
4. Разработка прототипа менеджера уровней (прогресс, переходы на следующий уровень)
5. Добавление элементов прокачки (экран выбора апгрейдов между уровнями)
6. Шлифовка 3, 4
7. **Плейтестинг 2**
8. Изготовление спрайтов, задников, элементов GUI
9. Клепание окон и GUI
10. Натягивание спрайтов, задников, элементов GUI, шлифовка и подгонка
11. **Плейтестинг 3**
